\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=1.5cm}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,francais]{babel}

\usepackage{amsmath}

\usepackage{hyperref} 

\author{Prénom Nom}
\title{Un exemple de texte en LaTeX}

\begin{document}

\maketitle

Bonjour

\section{Une section}
LaTeX est un langage et un système de composition de documents. Il s'agit d'une collection de macro-commandes destinées à faciliter l'utilisation du « processeur de texte » TeX de Donald Knuth. LaTeX est particulièrement utilisé dans les domaines techniques et scientifiques pour la production de documents de taille moyenne ou importante (thèses ou livres, par exemple). Néanmoins, il peut être employé pour générer des documents de types très variés (lettres ou transparents, par exemple). Il a été développé par Leslie Lamport au début des années 1980. (\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/LaTeX}{Wikipédia}).

\section{Une autre section}
Pour écrire des symboles mathématiques dans une phrase, par exemple $ \frac{ 2 \sqrt{5} }{ 5 } $ , on utilise des commandes entre deux dollars.

\begin{eqnarray*}u\cos {(}\pi u^{3}{)}+v+1 &=&x \\u+v^{2}\cos {(}\pi v{)}+1 &=&y\end{eqnarray*}

\end{document}
